% Lenguajes de Programación 2019-1
% Plantilla para reportes de laboratorio.

\documentclass{article}

\usepackage{authblk}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}

\title{Ejercicio Semanal 1}
\author{Raúl González Alvarado.}
\affil{Facultad de Ciencias, UNAM}
\date{Miércoles 8 de agosto de 2018}

\begin{document}

\maketitle

\section{Descripción del programa}

Se implementaron varias funciones para el tipo de dato lista (ListS) que se construye con NilS como la lista vacía y Snoc ListS elem como la lista que tiene como último elemento a elem y demás a la lista ListS.

Además se implementaron funciones para el tipo de dato Nat que se definió como Zero para el cero O Nat como el doble de Nat mas uno y D Nat como el doble de Nat.

\section{Entrada y ejecución}

Para ejecutar el programa se tiene que cargar el archivo con \verb+ghci list_s.hs+ para el caso de ListaS, o bien \verb+ghci nat.hs+ para el caso de Nat.

\subsection{ListS}

\subsubsection{headS}
Obtiene el primer elemento de la lista:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude>headS (Snoc (Snoc NilS 3) 5)
3
\end{lstlisting}

\subsubsection{tailS}
Obtiene la lista sin el primer elemento:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude>tailS (Snoc (Snoc NilS 3) 5)
Snoc NilS 5
\end{lstlisting}

\subsubsection{initS}
Obtiene la lista sin el ultimo elemento:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude>initS (Snoc (Snoc NilS 3) 5)
Snoc NilS 3
\end{lstlisting}

\subsubsection{lastS}
Obtiene el ultimo elemento de la lista:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> lastS (Snoc (Snoc NilS 3) 5)
5
\end{lstlisting}

\subsubsection{nthElementS}
Obtiene el n-esimo elemento de la lista:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> nthElementS 3 (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 0) 6)
6
\end{lstlisting}

\subsubsection{addFirst}
Obtiene la lista donde el primer elemento es el elemento dado:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> addFirstS 8 (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 0) 6)
Snoc (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 8) 2) 3) 0) 6
\end{lstlisting}

\subsubsection{deleteNthElementS}
Elimina el n-esimo elemento:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> deleteNthElementS 2 (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 0) 6)
Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 6
\end{lstlisting}

\subsubsection{addLastS}
Obtiene la lista donde el ultimo elemento es el elemento dado:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> addLastS 8 (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 0) 6)
Snoc (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 0) 6) 8
\end{lstlisting}

\subsubsection{reverseS}
Obtiene la reversa de la lista:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> reverseS (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 0) 6)
Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 6) 0) 3) 2
\end{lstlisting}

\subsubsection{appendS}
Obtiene la concatenacion de dos listas:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> appendS (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 0) 6) (Snoc (Snoc NilS 3) 5)
Snoc (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 0) 6) 3) 5
\end{lstlisting}

\subsubsection{takeS}
Obtiene la lista con los primeros n elementos:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> takeS 3 (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 0) 6) 3) 5)
Snoc (Snoc (Snoc NilS 2) 3) 0
\end{lstlisting}

\subsection{Nat}

\subsubsection{toNat}
Obtiene la representación en numeros Nat de un numero entero:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> toNat 874
D (O (D (O (D (O (O (D (O (O Zero)))))))))
\end{lstlisting}

\subsubsection{mySucc}
Obtiene el sucesor de un numero Nat:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> mySucc (D (O (D (O (D (O Zero))))))
O (O (D (O (D (O Zero)))))
\end{lstlisting}

También se puede utilizar la función toNat para facilitar la notación. De aquí en addelante se utilizará dicha función.

\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> mySucc (toNat 42)
O (O (D (O (D (O Zero)))))
\end{lstlisting}

\subsubsection{myPred}
Obtiene el predecesor del numero Nat:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> myPred (toNat 42)
O (D (D (O (D (O Zero)))))
\end{lstlisting}

\subsubsection{myAdd}
Obtiene la suma de dos numeros Nat:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
Prelude> myAdd (toNat 42) (toNat 25)
O (O (D (D (D (D (O Zero))))))
\end{lstlisting}

\subsubsection{myProd}
Obtiene el producto de dos numeros Nat:
\begin{lstlisting}[language=Haskell]
myProd (toNat 42) (toNat 5)
D (O (D (D (O (D (O (O Zero)))))))
\end{lstlisting}

\section{Conclusiones}

Se realizó este ejercicio para "recordar" el uso del lenguaje de programación Haskell.
Como dificultad me sucedió que el nombre de las funciones para el tipo de dato Nat las tuve que renombrar para que no interfirieran con las funciones predeterminadas de Haskell, así por ejemplo a la función add la renombré como myAdd.

\end{document}